 let questions = [
    {
        numb: 1,
        question: "_______, bilgisayar sistemlerini, ağları veya bunlarla ilişkili çalma, gözetleme, hasar verme veya yok etme girişimidir.",
        answer: "B. Siber saldırı",
        options: [
            "A. Bilgisayar Güvenliği",
            "B. Siber saldırı",
            "C. Siber güvenlik",
            "D. Dijital bilgisayar korsanlığı"
        ]
    },
    {
        numb: 2,
        question: "Siber güvenlik neyi korur?",
        answer: "A. İnternete bağlı sistemleri korur",
        options: [
            "A. İnternete bağlı sistemleri korur",
            "B. Bilgisayar Korsanlarını korur",
            "C. İnternete bağlı yada bağlı olmayan tüm kaynakları",
            "D. Siber güvenlik suçluları korur"
        ]
    },
    {
        numb: 3,
        question: "Siber zorbalık nedir?",
        answer: "B. İnternet ve dijital araçlar üzerinden bir kişiye zarar verme veya rahatsız etme eylemi",
        options: [
            "A. Sadece internet ortamında yapılan her türlü olumlu davranış",
            "B. İnternet ve dijital araçlar üzerinden bir kişiye zarar verme veya rahatsız etme eylemi",
            "C. Fiziksel zorbalığın bir türü",
            "D. İnternette oyun oynama sırasında tartışma yaşanması"
        ]
    },
    {
        numb: 4,
        question: "Kamuya açık Wi-Fi ağlarında aşağıdakilerden hangisi yapılmamalıdır?",
        answer: "A. Banka hesaplarınıza giriş yapmak",
        options: [
            "A. Banka hesaplarınıza giriş yapmak",
            "B. VPN (Sanal Özel Ağ) kullanmak",
            "C. Kişisel bilgilerinizi paylaşmaktan kaçınmak",
            "D. Şifrelenmiş bağlantıları (HTTPS) tercih etmek"
        ]
    },
    {
        numb: 5,
        question: " Siber güvenlikte aşağıdaki yöntemlerden hangisi kötü amaçlı yazılımlara karşı koruma sağlar?",
        answer: "C. Antivirüs yazılımları",
        options: [
            "A. Veri erişim kontrolleri",
            "B. Şifreleme teknikleri",
            "C. Antivirüs yazılımları",
            "D. Fiziksel güvenlik önlemleri"
        ]
    },
    {
        numb: 6,
        question: "Siber zorbalık ile karşılaştığınızda ne yapmalısınız?",
        answer: "D. A ve C seçenekleri doğru",
        options: [
            "A. Siber zorbalığı yetkili platforma rapor etmek",
            "B. Zorbalığı yapan kişiye aynı şekilde karşılık vermek",
            "C. Durumu bir yetişkine veya yetkiliye bildirmek",
            "D. A ve C seçenekleri doğru"
        ]
    },
    {
        numb: 7,
        question: "Güçlü bir şifre nasıl olmalıdır?",
        answer: "C. Harf, rakam, büyük/küçük harf ve özel karakterlerden oluşmalı",
        options: [
            "A. Kısa, kolay hatırlanabilir bir kelime (ör. '123456')",
            "B. Sadece doğum tarihinizi içermeli (ör. '1990') ",
            "C. Harf, rakam, büyük/küçük harf ve özel karakterlerden oluşmalı",
            "D. Sadece küçük harflerden oluşmalı"
        ]
    },
    {
        numb: 8,
        question: "Evdeki Wi-Fi ağını nasıl daha güvenli hale getirebilirsiniz?",
        answer: "C. WPA3 veya en az WPA2 şifreleme protokolünü kullanmak ve güçlü bir şifre belirlemek",
        options: [
            "A. Wi-Fi şifresini '123456' gibi kolay tahmin edilebilir bir şey yapmak",
            "B. Ağın adını (SSID) açık bırakmak ve herkesin erişimine izin vermek ",
            "C. WPA3 veya en az WPA2 şifreleme protokolünü kullanmak ve güçlü bir şifre belirlemek",
            "D. Wi-Fi şifresi kullanmamak"
        ]
    },
    {
        numb: 9,
        question: "KVKK, hangi amacı taşır?",
        answer: "B. Bireylerin kişisel verilerinin korunmasını sağlamak",
        options: [
            "A. İşletmelerin ticari sırlarını korumak",
            "B. Bireylerin kişisel verilerinin korunmasını sağlamak",
            "C. Dijital imza teknolojilerini geliştirmek",
            "D. Uluslararası veri akışını hızlandırmak"
        ]
    },
    {
        numb: 10,
        question: "Siber zorbalığı önlemenin en etkili yollarından biri nedir?",
        answer: "A. İnternette kişisel bilgilerinizi gizli tutmak",
        options: [
            "A. İnternette kişisel bilgilerinizi gizli tutmak",
            "B. Siber zorbalığa uğradığınızda kimseye söylememek",
            "C. İnternette hiç kimseyle konuşmamak",
            "D. Herkese şifrelerinizi paylaşmak"
        ]
    },
    {
        numb: 11,
        question: "Aşağıdakilerden hangisi şifre oluştururken yapılması gerekenlerden biridir?",
        answer: "C. Tahmin edilmesi zor ve benzersiz bir şifre oluşturmak",
        options: [
            "A. Aynı şifreyi her hesapta kullanmak",
            "B. Şifreyi bir yere yazıp herkesle paylaşmak",
            "C. Tahmin edilmesi zor ve benzersiz bir şifre oluşturmak",
            "D. Sadece tek bir harf ve rakam kullanmak"
        ]
    },
    {
        numb: 12,
        question: "Sosyal medya hesaplarınızın güvende olması için aşağıdaki uygulamalardan hangisi doğrudur?",
        answer: "B. Hesabınızda iki faktörlü kimlik doğrulamayı etkinleştirmek",
        options: [
            "A. Her sosyal medya hesabında aynı şifreyi kullanmak",
            "B. Hesabınızda iki faktörlü kimlik doğrulamayı etkinleştirmek",
            "C. Tüm kişisel bilgilerinizi herkese açık hale getirmek",
            "D. Şifrelerinizi bir arkadaşınızla paylaşmak"
        ]
    },
    {
        numb: 13,
        question: "Çok Faktörlü Kimlik Doğrulaması (MFA) ne sağlar?",
        answer: "B. Yetkisiz erişimi önlemek için birden fazla doğrulama yöntemi kullanır",
        options: [
            "A. Yalnızca tek bir doğrulama yöntemiyle erişim izni verir",
            "B. Yetkisiz erişimi önlemek için birden fazla doğrulama yöntemi kullanır",
            "C. Verilerin fiziksel güvenliğini artırır",
            "D. Antivirüs yazılımını otomatik olarak günceller"
        ]
    },
    {
        numb: 14,
        question: "Şifrenizi kimlerle paylaşmalısınız?",
        answer: "B. Hiç kimseyle",
        options: [
            "A. Yakın arkadaşlarınızla",
            "B. Hiç kimseyle",
            "C. Güvendiğiniz aile bireyleriyle",
            "D. Sosyal medya hesaplarınızda paylaşarak"
        ]
    },
    {
        numb: 15,
        question: "Telefonunuza bilinmeyen bir kaynaktan gelen şüpheli bir bağlantıya tıklarsanız ne olabilir?",
        answer: "B. Telefonunuzun zararlı yazılımlar tarafından ele geçirilme riski artar",
        options: [
            "A. Hiçbir şey olmaz",
            "B. Telefonunuzun zararlı yazılımlar tarafından ele geçirilme riski artar",
            "C. Telefonunuzun daha hızlı çalışmasını sağlar",
            "D. Telefonunuzu otomatik olarak fabrika ayarlarına döndürür"
        ]
    },
    {
        numb: 16,
        question: " Veri güvenliği ihlallerinin en yaygın nedenlerinden biri nedir?",
        answer: "B. İnsan hatası",
        options: [
            "A. Hızlı internet bağlantısı",
            "B. İnsan hatası",
            "C. Güçlü şifrelerin kullanılması",
            "D. Veri yedekleme stratejilerinin uygulanması"
        ]
    },
    {
        numb: 17,
        question: " Yazılım ve donanım güvenlik açıklarından kaynaklanan veri ihlallerini önlemek için ne yapılmalıdır?",
        answer: "A. Yazılımları düzenli olarak güncellemek",
        options: [
            "A. Yazılımları düzenli olarak güncellemek",
            "B. Şifreleme yöntemlerini devre dışı bırakmak",
            "C. Verileri yalnızca fiziksel ortamlarda saklamak",
            "D. Eski donanımları kullanmaya devam etmek"
        ]
    },
    {
        numb: 18,
        question: "Kimlik avı saldırılarının amacı nedir?",
        answer: "B. Hassas bilgileri ele geçirmek, örneğin kullanıcı adı, şifre ve kredi kartı bilgileri",
        options: [
            "A. Çevrimiçi kullanıcıların oyun hesaplarını ele geçirmek",
            "B. Hassas bilgileri ele geçirmek, örneğin kullanıcı adı, şifre ve kredi kartı bilgileri",
            "C. Web sitelerinin hızını artırmak",
            "D. Yalnızca reklam göstermek"
        ]
    },
    {
        numb: 19,
        question: "E-posta sahteciliği (spoofing) neyi sağlar?",
        answer: "B. E-postaların meşru göndericilerden gelmiş gibi görünmesini",
        options: [
            "A. E-postaların yalnızca spam olarak algılanmasını",
            "B. E-postaların meşru göndericilerden gelmiş gibi görünmesini",
            "C. E-postaların içeriğinin şifrelenmesini",
            "D. E-postaların otomatik olarak silinmesini"
        ]
    },
    {
        numb: 20,
        question: "Kimlik avı saldırıları genellikle hangi platformlar aracılığıyla yapılır?",
        answer: "A. E-posta, anlık mesajlaşma ve sosyal medya",
        options: [
            "A. E-posta, anlık mesajlaşma ve sosyal medya",
            "B. Fiziksel mağazalar",
            "C. Dosya paylaşım ağları",
            "D. Kablosuz internet sağlayıcıları"
        ]
    },
    {
        numb: 21,
        question: "Aşağıdakilerden hangisi kötü amaçlı yazılımlardan korunmak için bir yöntem değildir?",
        answer: "B. Lisanssız yazılım indirmek",
        options: [
            "A. Güvenilir antivirüs programları kullanmak",
            "B. Lisanssız yazılım indirmek",
            "C. Yazılımları düzenli olarak güncellemek",
            "D. Şüpheli bağlantılardan uzak durmak"
        ]
    },
    {
        numb: 22,
        question: "Güvenlik duvarının temel amacı nedir?",
        answer: "C. Yetkisiz erişimi engelleyerek ağ trafiğini filtrelemek",
        options: [
            "A. Ağ trafiğini hızlandırmak",
            "B. Bilgisayarın virüslerden temizlenmesini sağlamak",
            "C. Yetkisiz erişimi engelleyerek ağ trafiğini filtrelemek",
            "D. Yazılımları otomatik olarak güncellemek"
        ]
    },
    {
        numb: 23,
        question: "'Sosyal mühendislik' saldırılarında saldırganlar genellikle hangi yöntemi kullanır?",
        answer: "B. Kullanıcıları aldatıp hassas bilgilerini ele geçirmek",
        options: [
            "A. Yazılım hatalarını tespit etmek",
            "B. Kullanıcıları aldatıp hassas bilgilerini ele geçirmek",
            "C. Bilgisayar donanımını bozmak",
            "D. Veri şifrelerini kırmak"
        ]
    },
    {
        numb: 24,
        question: "Aşağıdakilerden hangisi sosyal mühendislik saldırısının bir örneği değildir?",
        answer: "C. Zayıf şifrelerin brute force yöntemiyle kırılması",
        options: [
            "A. Bir çalışana kendini teknik destek görevlisi olarak tanıtarak şifre istemek",
            "B. Sahte bir web sitesine yönlendiren kimlik avı e-postası göndermek",
            "C. Zayıf şifrelerin brute force yöntemiyle kırılması",
            "D. Çöp kutularından hassas belgeleri toplamak"
        ]
    },
    {
        numb: 25,
        question: "İki faktörlü kimlik doğrulama (2FA) nedir?",
        answer: "D. Hesap güvenliğini artırmak için şifreye ek olarak ek bir doğrulama yöntemi",
        options: [
            "A. Şifreleri hatırlamak için bir uygulama",
            "B. Girişlerde yalnızca şifre kullanımı",
            "C. Tüm şifreleri tek bir dosyada saklama yöntemi",
            "D. Hesap güvenliğini artırmak için şifreye ek olarak ek bir doğrulama yöntemi"
        ]
    },
    {
        numb: 26,
        question: "Şifrenizi güvenli tutmak için ne yapmalısınız?",
        answer: "A. Düzenli olarak şifreyi güncellemek",
        options: [
            "A. Düzenli olarak şifreyi güncellemek",
            "B. Şifreleri her yere yazmak",
            "C. Aynı şifreyi tüm hesaplarınızda kullanmak",
            "D. Şifrenizi asla değiştirmemek"
        ]
    },
    {
        numb: 27,
        question: "Bir web sitesinin güvenilir olduğunu nasıl anlayabilirsiniz?",
        answer: "C. Web sitesi URL'sinin 'https://' ile başlaması ve bir kilit simgesi göstermesi",
        options: [
            "A. Sitenin renkli bir tasarıma sahip olması",
            "B. Web sitesinde çok fazla reklam olması",
            "C. Web sitesi URL'sinin 'https://' ile başlaması ve bir kilit simgesi göstermesi",
            "D. Sitenin popüler bir sosyal medya hesabına sahip olması"
        ]
    },
    {
        numb: 28,
        question: "Bilgisayarınızın kötü amaçlı yazılımlardan korunması için aşağıdakilerden hangisi gereklidir?",
        answer: "D. Hepsi",
        options: [
            "A. Sadece bilinen uygulamaları yüklemek",
            "B. Antivirüs programı kullanmak ve güncel tutmak",
            "C. İşletim sistemi ve yazılımları düzenli olarak güncellemek",
            "D. Hepsi"
        ]
    },
    {
        numb: 29,
        question: "Telefon dolandırıcılığında sık kullanılan bir yöntem nedir?",
        answer: "C. Telefonda mağduru acele ettirerek menfaat sağlamak",
        options: [
            "A. Yüz yüze görüşerek mağduru kandırmak",
            "B. Mağdura yatırım fırsatları sunmak",
            "C. Telefonda mağduru acele ettirerek menfaat sağlamak",
            "D. Sahte ürünler satmak"
        ]
    },
    {
        numb: 30,
        question: "Sosyal medya dolandırıcılıklarını tespit ederken aşağıdaki durumlardan hangisi dolandırıcılık belirtisi olabilir?",
        answer: "B. Mesajın sizden çevrimiçi para göndermenizi istemesi",
        options: [
            "A. Hesabın yüksek sayıda takipçiye sahip olması",
            "B. Mesajın sizden çevrimiçi para göndermenizi istemesi",
            "C. Gönderilerin profesyonel yazım ve dil bilgisi içermesi",
            "D. Şirketin iletişim bilgilerini açıkça listelemesi"
        ]
    },
];
